@prefix : <http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/> .

<https://w3id.org/def/rchecam-RP-PEC2> rdf:type owl:Ontology ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/contributor> "Raúl Checa Marín" ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/created> "2024-04-20" ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/creator> "Raúl Checa Marín" ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/description> "Ontogía para encuestas de satisfacción de vuelos." ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/title> "Ontología de la PEC 2 de Representación del conocimiento." ;
                                        owl:priorVersion 0.1 ;
                                        owl:versionIRI 1.0 ;
                                        owl:versionInfo 1.0 .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
<http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
<http://purl.org/dc/elements/1.1/date> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/issued
<http://purl.org/dc/elements/1.1/issued> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher
<http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/contributor
<http://purl.org/dc/terms/contributor> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/created
<http://purl.org/dc/terms/created> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/creator
<http://purl.org/dc/terms/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/description
<http://purl.org/dc/terms/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
<http://purl.org/dc/terms/license> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled
<http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/dtc:license
:dtc:license rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#sameAs
rdfs:sameAs rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#versionIRI
owl:versionIRI rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Composed_by
:Composed_by rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
             rdfs:domain :Survey ;
             rdfs:range :Questions ;
             rdfs:comment "Esta propiedad de objeto relaciona que Elementos de Encuesta componene a una  Encuesta." ;
             rdfs:label "composed_by" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Managed_by
:Managed_by rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain :Survey ;
            rdfs:range :Pollster ;
            rdfs:comment "Esta propiedad de objeto indica que Persona de subclase Encuestador ha gestionado la Encuesta." ;
            rdfs:label "managed_by" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Originated_from
:Originated_from rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain :Survey ;
                 rdfs:range :Airports ;
                 rdfs:comment "Esta propiedad de objeto relaciona el Aeropuerto de origen con una  Encuesta." ;
                 rdfs:label "originated_from" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Performed_by
:Performed_by rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :Survey ;
              rdfs:range :Traveler ;
              rdfs:comment "Esta propiedad de objeto indica que Persona de subclase Viajero ha realizado la Encuesta." ;
              rdfs:label "performed_by" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Was_destined_for
:Was_destined_for rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                  rdfs:domain :Survey ;
                  rdfs:range :Airports ;
                  rdfs:comment "Esta propiedad de objeto relaciona el Aeropuerto de destino con una  Encuesta." ;
                  rdfs:label "was_destined_for" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/answered
:answered rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
          rdfs:domain :Questions ;
          rdfs:range :Answers ;
          rdfs:comment "Esta propiedad de objeto relaciona Respuestas a Preguntas." ;
          rdfs:label "answered" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/was_operated
:was_operated rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :Survey ;
              rdfs:range :Aircraft ;
              rdfs:comment "Esta propiedad de objeto relaciona Encuestas a la Areonave que lo ha realizado." ;
              rdfs:label "was_operated" .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty
owl:topObjectProperty rdfs:domain :Questions ;
                      rdfs:range :Answers .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Has_title
:Has_title rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Survey ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Esta propiedad de dato indica el título de la encuesta." ;
           rdfs:label "has_title" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/has_a_statement
:has_a_statement rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :Questions ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Esta propiedad de dato indica el enunciado de la pregunta." ;
                 rdfs:label "has_a_statement" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/has_numeric_value
:has_numeric_value rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :Numeric_answer ;
                   rdfs:range xsd:integer ;
                   rdfs:comment "Esta propiedad de dato indica el valor numérico de una respuesta." ;
                   rdfs:label "has_numeric_value" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/has_person_id
:has_person_id rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Person ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Esta propiedad de dato indica el identificador de la persona." ;
               rdfs:label "has_person_id" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/has_survey_id
:has_survey_id rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Survey ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Esta propiedad de dato indica el identificador de la encuesta." ;
               rdfs:label "has_survey_id" .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Aircraft
:Aircraft rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Airports ;
          rdfs:comment "Esta clase representa las distintas aeronaves que se pueden usar en los viajes." ;
          rdfs:label "Aircraft" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Airports
:Airports rdf:type owl:Class ;
          rdfs:comment "Esta clase representa los aeropuertos del viaje." ;
          rdfs:label "Airports" ;
          rdfs:sameAs "https://dbpedia.org/page/Category:Airports" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Answers
:Answers rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "Esta clase representa las respuestas dadas a la encuesta." ;
         rdfs:label "Anwsers" ;
         rdfs:sameAs "https://w3id.org/survey-ontology#Answer" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Barely_satisfied
:Barely_satisfied rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Satisfaction_answer ;
                  rdfs:comment "Esta clase representa un nivel bajo de satisfación en base a una pregunta." ;
                  rdfs:label "Barely_satisfied" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Booking_survey
:Booking_survey rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Survey ;
                rdfs:comment "Esta clase representa las encuestas de satisfacción con los metodos de reserva de viajes." ;
                rdfs:label "Booking_survey" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Date_Question
:Date_Question rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Limited_values_question ;
               rdfs:comment "Esta clase representa las preguntas que tienen valores restringidos y que solamente aceptan fechas como respuesta." ;
               rdfs:label "Date_question" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Date_answer
:Date_answer rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Limited_values_answer ;
             rdfs:comment "Esta clase representa las respuestas que tienen valores restringidos y que solamente aceptan fechas como respuesta." ;
             rdfs:label "Date_answer" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Global_satisfaction_survey
:Global_satisfaction_survey rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf :Survey ;
                            rdfs:comment "Esta clase representa las encuestas de satisfacción global del servicio." ;
                            rdfs:label "Global_satisfaction_survey" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Highly_satisfied
:Highly_satisfied rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Satisfaction_answer ;
                  rdfs:comment "Esta clase representa un nivel elevado de satisfación en base a una pregunta." ;
                  rdfs:label "Highly_satisfied" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Limited_values_answer
:Limited_values_answer rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf :Answers ;
                       rdfs:comment "Esta clase representa las respuestas que tienen valores restringidos. Estos valores serán limitados en tipo y/o número de valores aceptados." ;
                       rdfs:label "Limited_values_answer" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Limited_values_question
:Limited_values_question rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf :Questions ;
                         rdfs:comment "Esta clase representa las preguntas que tienen valores restringidos. Estos valores serán limitados en tipo y/o número de valores aceptados." ;
                         rdfs:label "Limited_values_question" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Moderately_satisfied
:Moderately_satisfied rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :Satisfaction_answer ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty :Originated_from ;
                                        owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                        owl:onClass :Airports
                                      ] ;
                      rdfs:comment "Esta clase representa un nivel medio de satisfación en base a una pregunta." ;
                      rdfs:label "Moderately_satisfied" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Multivalue_Question
:Multivalue_Question rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf :Limited_values_question ;
                     rdfs:comment "Esta clase representa las preguntas que tienen valores restringidos y que perminten seleccionar múltiples valores entre los propuestos." ;
                     rdfs:label "Multivalue_question" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Multivalue_answer
:Multivalue_answer rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :Limited_values_answer ;
                   rdfs:comment "Esta clase representa las respuestas que tienen valores restringidos y que perminten seleccionar múltiples valores entre los propuestos." ;
                   rdfs:label "Multivalue_answer" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Numeric_Question
:Numeric_Question rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Limited_values_question ;
                  rdfs:comment "Esta clase representa las preguntas que tienen valores restringidos y que solo aceptan números como respuesta." ;
                  rdfs:label "Numeric_question" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Numeric_answer
:Numeric_answer rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Limited_values_answer ;
                rdfs:comment "Esta clase representa las respuestas que tienen valores restringidos y que solo aceptan números como respuesta." ;
                rdfs:label "Numeric_answer" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Open_answer
:Open_answer rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Answers ;
             rdfs:comment "Esta clase representa respuestas de texto libre que darán la oportunidad al encuestado de responder de forma libre y sin restricciones." ;
             rdfs:label "Open_answers" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Open_question
:Open_question rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Questions ;
               rdfs:comment "Esta clase representa preguntas de texto libre que darán la oportunidad al encuestado de responder de forma libre y sin restricciones." ;
               rdfs:label "Open_question" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Person
:Person rdf:type owl:Class ;
        rdfs:comment "Esta clase representa las personas que participan en la encuesta." ;
        rdfs:label "Person" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Pollster
:Pollster rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Person ;
          owl:disjointWith :Traveler ;
          rdfs:comment "Esta clase representa al encuestador que realiza la encuesta." ;
          rdfs:label "Pollster" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Questions
:Questions rdf:type owl:Class ;
           rdfs:comment "Esta clase representa a los diferentes tipos de preguntas que se pueden hacer en la encuesta." ;
           rdfs:label "Questions" ;
           rdfs:sameAs "https://w3id.org/survey-ontology#Question" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Satisfaction_answer
:Satisfaction_answer rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf :Numeric_answer ;
                     rdfs:comment "Esta clase representa el nivel de satisfación en base a una pregunta." ;
                     rdfs:label "Satisfaction_answer" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Services_survey
:Services_survey rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Survey ;
                 rdfs:comment "Esta clase representa las encuestas relativas a los servicios ofrecidos en el viaje." ;
                 rdfs:label "Services_survey" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Single_Value_Question
:Single_Value_Question rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf :Limited_values_question ;
                       rdfs:comment "Esta clase representa las preguntas que tienen valores restringidos y que perminten seleccionar un único valor entre los propuestos." ;
                       rdfs:label "Single_value_question" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Single_value_answer
:Single_value_answer rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf :Limited_values_answer ;
                     rdfs:comment "Esta clase representa las respuestas que tienen valores restringidos y que perminten seleccionar un único valor entre los propuestos." ;
                     rdfs:label "Single_value_answer" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Survey
:Survey rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :Managed_by ;
                          owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :Pollster
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :Originated_from ;
                          owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :Airports
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :Performed_by ;
                          owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :Traveler
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :Was_destined_for ;
                          owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :Airports
                        ] ;
        rdfs:comment "Esta clase representa a la encuesta que se va a realizar." ;
        rdfs:label "Survey" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Traveler
:Traveler rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Person ;
          rdfs:comment "Esta clase representa a la persona que ha viajado y que cumplimenta la encuesta." ;
          rdfs:label "Traveler" .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Adolfo_Suarez-Madrid-Barajas
:Adolfo_Suarez-Madrid-Barajas rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                       :Airports ;
                              rdfs:comment "Instacia de ejemplo de aeropuerto. Será usada como ejemplo de destino." ;
                              rdfs:label "Adolfo_Suarez-Madrid-Barajas" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Answer_Global_Satisfaction
:Answer_Global_Satisfaction rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :Satisfaction_answer ;
                            :has_numeric_value 5 .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Global_Satisfaction
:Global_Satisfaction rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :Numeric_Question ;
                     :answered :Answer_Global_Satisfaction ;
                     rdfs:comment "Instacia de ejemplo de Pregunta." ;
                     rdfs:label "Global_Satisfaction" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/JFK
:JFK rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Airports ;
     rdfs:comment "Instacia de ejemplo de aeropuerto. Será usada como ejemplo de origen." ;
     rdfs:label "JFK" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Pollster01
:Pollster01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Pollster ;
            :has_person_id "Pollster01" ;
            rdfs:comment "Instacia de ejemplo de un encuestador" ;
            rdfs:label "Pollster01" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Survey01
:Survey01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Survey ;
          :Composed_by :Global_Satisfaction ;
          :Managed_by :Pollster01 ;
          :Originated_from :JFK ;
          :Performed_by :Traveler01 ;
          :Was_destined_for :Adolfo_Suarez-Madrid-Barajas ;
          :Has_title "Encuesta de ejemplo" ;
          :has_survey_id "Survey01" ;
          rdfs:comment "Instancia de ejemplo de una encuesta" ;
          rdfs:label "Survey01" .


###  http://www.semanticweb.org/rchec/ontologies/2024/PEC2/Ejercicio2/Traveler01
:Traveler01 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Traveler ;
            :Managed_by :Pollster01 ;
            :Performed_by :Traveler01 ;
            :has_person_id "Traveler01" ;
            rdfs:comment "Instacia de ejemplo de un viajero" ;
            rdfs:label "Traveler01" .


#################################################################
#    Rules
#################################################################

:o rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

:w rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Calculo de alta satisfacción" ;
   rdfs:label "Highly_satisfied" ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Satisfaction_answer ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :has_numeric_value ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :w
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#builtin> <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThan> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#arguments> [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                          rdf:first :w ;
                                                                                                                          rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                     rdf:first 8 ;
                                                                                                                                     rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                   ]
                                                                                                                        ]
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest rdf:nil
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Highly_satisfied ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Calculo de alta satisfacción" ;
   rdfs:label "Barely_satisfied" ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Satisfaction_answer ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :has_numeric_value ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :w
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#builtin> <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#lessThan> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#arguments> [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                          rdf:first :w ;
                                                                                                                          rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                     rdf:first 6 ;
                                                                                                                                     rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                   ]
                                                                                                                        ]
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest rdf:nil
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Barely_satisfied ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Calculo de alta satisfacción" ;
   rdfs:label "Moderately_satisfied" ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Satisfaction_answer ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :has_numeric_value ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :w
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#builtin> <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThan> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#arguments> [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                          rdf:first :w ;
                                                                                                                          rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                     rdf:first 5 ;
                                                                                                                                     rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                   ]
                                                                                                                        ]
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                            rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom> ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2003/11/swrl#builtin> <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#lessThan> ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2003/11/swrl#arguments> [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                     rdf:first :w ;
                                                                                                                                     rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                rdf:first 9 ;
                                                                                                                                                rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                              ]
                                                                                                                                   ]
                                                                                      ] ;
                                                                            rdf:rest rdf:nil
                                                                          ]
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Moderately_satisfied ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :o
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

###  Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi
